城大開辦核子及風險工程課程助提升核安全

城大或成最大贏家

香港城市大學（城大）為應對日益受關注的核安全問題，新近開辦了核子及風險工程學士學位課程、先進科技及管理學理學碩士（核子及風險工程）課程，並邀請相關專家舉辦工作坊，就核安全議題交流意見。

核子及風險工程學士學位課程從本學年開始招生，由機械及生物醫學工程學系、物理及材料科學系、生物及化學系、土木及建築工程系、電子工程學系共同開辦。城大機械及生物醫學工程學系客座教授、核子及風險工程學士學位課程主任錢景常教授說，課程涵蓋多個範疇，包括核子工程、核子醫療及放射醫學、維修工程、風險工程、危機管理等。

城大機械及生物醫學工程學系高級工程師陸炳林博士說，修畢該課程的畢業生，就業前景十分廣濶，可從事核電安全管理方面的工作，也可任職於大型企業的維修工程部門，或從事核輻射設備產品的研發、放射性治療中輻射劑量的計算和治療規劃，也可從事鐵路安全、金融產品風險評估等工作。

先進科技及管理學理學碩士（核子及風險工程）預定於下學年開辦，旨在訓練學生掌握更多核工程與風險工程學科知識和能力，以助減低核能風險。課程內容包括核安全、核結構材料、風險與可靠性工程、核廢料處理。

城大的核電專家團隊實力雄厚，致力研究核安全問題，並與世界各地的專家進行交流。城大1月8日舉辦「核安全及核工業最新發展」工作坊，應邀出席並演講的專家有：劍橋大學核能碩士課程主任Mr Tony Roulstone、城大機械及生物醫學工程學系助理教授周文忠博士、國立清華大學核子工程與科學研究所施純寬教授、廣東核電集團原安全總監濮繼龍先生。

工作坊由城大科學及工程學院主辦、香港核學會及香港工程師學會核子分部協辦。四名講者分別講述了規管核安全的途徑、美國核反應堆的成功經驗及挑戰、應急計劃區輻射量的評估、內地核安全及核工業的發展。

17分嘅核管理家

啱啱放監？

再講dse分就炸鳩你地

得唔得㗎......

香港城市大學（城大）為應對日益受關注的核安全問題，新近開辦了核子及風險工程學士學位課程、先進科技及管理學理學碩士（核子及風險工程）課程，並邀請相關專家舉辦工作坊，就核安全議題交流意見。

核子及風險工程學士學位課程從本學年開始招生，由機械及生物醫學工程學系、物理及材料科學系、生物及化學系、土木及建築工程系、電子工程學系共同開辦。城大機械及生物醫學工程學系客座教授、核子及風險工程學士學位課程主任錢景常教授說，課程涵蓋多個範疇，包括核子工程、核子醫療及放射醫學、維修工程、風險工程、危機管理等。

城大機械及生物醫學工程學系高級工程師陸炳林博士說，修畢該課程的畢業生，就業前景十分廣濶，可從事核電安全管理方面的工作，也可任職於大型企業的維修工程部門，或從事核輻射設備產品的研發、放射性治療中輻射劑量的計算和治療規劃，也可從事鐵路安全、金融產品風險評估等工作。
關金融定係融金事？

核子及風險管理
如果真係兩邊都讀咁真係神科黎

‘融’金風險
（溶）

工程*
打錯

拜一拜

本身就神科

全港性價比最高既科
呢d就真係叫平民神科

獨市+易入+出路多+專科
根本係神科黎

可惜你哋唔識珍惜... 已經太遲

核仔

依家要入engine先揀到

其實成科都冇咩NUCLEAR 讀 , fyp 冇核子有關嘅題目揀

利伸吾城核工

真核工仔

好想QUIT U

香港城市大學（城大）為應對日益受關注的核安全問題，新近開辦了核子及風險工程學士學位課程、先進科技及管理學理學碩士（核子及風險工程）課程，並邀請相關專家舉辦工作坊，就核安全議題交流意見。

核子及風險工程學士學位課程從本學年開始招生，由機械及生物醫學工程學系、物理及材料科學系、生物及化學系、土木及建築工程系、電子工程學系共同開辦。城大機械及生物醫學工程學系客座教授、核子及風險工程學士學位課程主任錢景常教授說，課程涵蓋多個範疇，包括核子工程、核子醫療及放射醫學、維修工程、風險工程、危機管理等。

城大機械及生物醫學工程學系高級工程師陸炳林博士說，修畢該課程的畢業生，就業前景十分廣濶，可從事核電安全管理方面的工作，也可任職於大型企業的維修工程部門，或從事核輻射設備產品的研發、放射性治療中輻射劑量的計算和治療規劃，也可從事鐵路安全、金融產品風險評估等工作。

先進科技及管理學理學碩士（核子及風險工程）預定於下學年開辦，旨在訓練學生掌握更多核工程與風險工程學科知識和能力，以助減低核能風險。課程內容包括核安全、核結構材料、風險與可靠性工程、核廢料處理。

城大的核電專家團隊實力雄厚，致力研究核安全問題，並與世界各地的專家進行交流。城大1月8日舉辦「核安全及核工業最新發展」工作坊，應邀出席並演講的專家有：劍橋大學核能碩士課程主任Mr Tony Roulstone、城大機械及生物醫學工程學系助理教授周文忠博士、國立清華大學核子工程與科學研究所施純寬教授、廣東核電集團原安全總監濮繼龍先生。

工作坊由城大科學及工程學院主辦、香港核學會及香港工程師學會核子分部協辦。四名講者分別講述了規管核安全的途徑、美國核反應堆的成功經驗及挑戰、應急計劃區輻射量的評估、內地核安全及核工業的發展。

17分核專家：唔爆返幾次點拎 historical data